中大MBChB GPS vs 港大MBBS

我都爬左文好耐，但係就發覺都幾少文係比較番呢兩科。戴定頭盔先，拎中大GPS比係想拎兩間U最「好」嗰科，希望中大明，對MBChB冇睇唔起
都有fd子讀呢兩科嘅，讀GPS嘅就會話CU本身collegiate system好正，加上學院又多scholarship；而本身呢一科有類似Oxbridge嘅tutor制，仲要係醫生做tutor唔係upperclassmen；中學試高分有得skip頭一年，唔skip嘅話慢慢感受吓啲人文精神都好；佢最冧呢科嘅就係啲exchange機會，sem之間係咁去trip，暑假仲有得跟professor做research或者去海外大學玩吓HKU啲scholarships只會比班精英中嘅精英，enrichment year又冇乜幾個真係去overseas做exchange嗰啲，甚至形容為「敗絮其中」。
至於HKU嘅朋友，就主要講課程會學到嘢。雖則話宜加兩間U都冇乜點分lecture同PBL，但係除Oxbridge PBL始終係英國med school主要嘅教學模式；同埋跟番system去學好似掂啲。加上HKU百年老校，系國際知名度高（戴多次頭盔，唔係話CUHK唔掂）。CUHK禁早跟做research，又學唔到嘢（我未讀過唔知堅唔堅啦）
雖然GPS聽落好似好勁，但係都似乎唔係幾吸引到班狀元去讀。但係in general近年有越嚟越多人報CU med。

歡迎大家無仇恨討論

HKU MBBS

Enrichment Year冇人去exchange邊度聽番嚟架?
今年大半班都去咗外國喎

PBL垃撚圾 浪費生命 講完

MBBS = 內外全科自修生
自己諗
Pre clin 其實全部lecture skip晒都無咩分別

坊間傳聞普通科醫生中大畢業既比港大畢業既收得平d
係真係假就不得而知喇

唔洗諗 一有比較 簡HKU就得

我諗我rephrase番啦我系老連另一個post見到話少人去 大部分人留番系香港
咁師兄可唔可講多啲enrichment year係咪真係好似佢啲talk咁講話可以系第度擺埋個degree定其實係做咩？

呢個post都有好多人話PBL垃圾 MBBS自修科唔好怪我咁問 係覺得CUHK好啲？

我有個miss都係咁講過佢話出面睇醫生都唔好睇中大出嚟 求真偽
仲有呀 我都聽過人話中大出嚟知識好啲 港大出嚟就醫人好啲

一句講晒夠分就mbbs，唔夠就mbchb。
出到黎，頭幾年就關乎你去邊個山頭有著數。
但6年後specialist follow完，根本你邊間都冇乜分別，要學野，你 houseman完大把野你學，lecturer又好PBL又好skill base又好simulation base又好，大把唔同方式既 course你要讀。

個人覺得睇U life好過睇埋d 19 curriculum
除非你立志做聖手、Professor、離開香港
咁先認真plan下成條path
諗下邊個program多機會
同埋點樣輪到你得到機會

Admission原則上係賣廣告
佢話有 其實唔一定有
真係有 又唔一定係果樣野
有果樣野 又唔一定會比你

一般小薯都係內外全科自修醫學士
浪費生命係PBL，背slide
一出ward先發現自己早幾年讀d野唔等使

出黎做野我覺得兩間風格同aggressiveness係有d分別
但大家都competent (in general)
搵工搵專科training亦唔覺得邊間U特別有優勢
（出面開檔就唔知啦）

讀大學最幫到你嘅一定唔係d medical knowledge
出到bedside 做intern 做trainee又另一個世界
咩經歷可以shape到你做想做嘅人，你自己思考下啦

師兄講嘅小薯係MBBS？

點解mbbs

事實就唔知，但呢樣野真係傳左好幾年

不過hku畢業條路會闊D

戇鳩先會揀中大個濕鳩medic

搵YT 教咪得

願聞其詳師兄意思係會多啲科研同bilibala機會

講多啲

楊逸滔醫生刀5能識？ 明成北醫院腦神經科主管兼副院長wor

A friend of mine received a commission from one of the universities to make a sculpture.

From HKU secrets

#4004
"[HKU MED]
最新消息
MBBS Year2有近1/3人考試唔合格 重諗緊揀CU定kongU嘅就好好諗下啦

呢樣我認同
大家屌那聲 google pubmed wiki
然後9up 當秘cup

其實邊間我覺得一撚樣
乖乖地背下pp 算啦

有冇咁誇張?

聽你咁講
點解我覺得香港醫科既教學品質咁惡劣咁既?
仲衰過美國個種學士後4年制醫科

令我諗起呢單野

天下烏鴉一樣黑

depends on your career choice

in general there is not much difference. no matter being a professor, choosing your favorite specialty and academic achievements, there are similar for both CU and HKU. 所以機會都係自己爭取

but culture of two universities are quite different. better ask your 師兄師姐 for more detail

利申:
get friend from MBBS go to CU for professor
see some 富二代官二代 work as a shit and are expelled from HA system
some of my classmates even do not work as doctors now

美國med school唔好咩如果有得揀我都想去讀med
利申美國中學畢業

坦白講 系香港讀醫科嘅有一部分都係冇能耐 或者唔適合讀我唔敢話嗰三分一全部都係 因為實際可能呢班人只係佔好少 但係難嘅話一樣聽有人上莊玩活動都有distinction 可能佢特別勁 但係大家可唔可以比啲實際描述 講吓mbbs個課程幾pk

Cu頹hku鳩

US med school is a second degree wor
need some effort to pass licentiate if come back and work in HK. u will likely choose work in US after

好啊，但要讀好耐同非常燒錢

美國個生活環境好咁多，返乜鬼香港
尤其是現在香港淪陷左

有間野滿足到你:

Duke-NUS medical school@Singapore

其實其他地方既醫科都有好多衰野
我申請過義大利既醫科
d人無香港個d咁後生的
好多都係second degree甚至係博士畢業生
問題係，你唔係白人，佢會恰鳩你。。。。。。你係白人就會好開心
跑去日本讀: 班友會睇你唔起

出嚟考專科是感覺上中大係考得好啲
利申: 無stat

cuhk undergrad教得有系統好多

Pbl真係好撚廢

笑死，又9up 埋d垃圾理論

下，根本果大學六年d 野都係垃圾
只係唔同包裝

咩係follow?

Fellowship ah

My friend studies at the university but of the money for her study grant dries up she won’t be able to continue her studies

haha sorry, 打錯字.
係啊 fellowship啊

Consider if you will, the benefits of having attained a PhD as nowadays a masters isn’t worth the paper it’s written on

Anyone doing physics and cosmology? Imagine if you will how great it would be to live on mars

揸刀去HKU學
靠把口嘅去CU學

其餘差唔多

From cuhk secrets
#CU7459
"《熱烈恭賀大灣區醫學院院長陳家＿同志榮獲銀紫荆勳章 勉勵各大灣區香港醫學生事不避難志不求易積極融入祖國一帶一路暨大灣區偉大發展》
院長功勳卓着，功德無量，成就空前絕後，超凡入聖。本人見各大報章新聞都冷待陳院長獲勳的消息，只報暴徒壞消息抺黑祖國及香港（特區），怒火中燒之際亦覺匪夷所思。輾轉反側後，冒昧在網站添一分正能量，望各尖子發奮圖強，報效祖國，萬勿被外國勢力煽惑，搞「違法佔中」、「顏色革命」。
院長天才橫溢，非我輩所能彷效。大家只要模彷一二已足以成聖，以下羅列其偉積，以茲效尤：
一）積極融入大灣區，宏揚愛國精神
陪訓內地醫生來港，並間接迫使香港醫生返內地發展，促進「中港一家親」，完成祖國各層面統一之大業，並切身實行基本法第一條「香港特別行政區為中華人民共和國不可分離的一陪分」
二）學位分配公正持平，保持香港繁榮穩定
院長每年都確保近一半學位分給Non Jupas（包括IB、GCE及內地高考）學生，以供權貴子女入讀。香港自能留住有錢人，繼續投資，保經濟、穩就業。中大都能吸納更多損款，保持QS排名節節日上。
三）情迷傳統國術，醫者不失文彩
院長熱愛粵劇國術，並於Info Day、專䦨和多個受訪場合即場示範，技驚四座令人拍案叫絕。院長與「對面海」素有嫌隙，隔空對駡實免不了，例如院長揶揄對面海搞深圳醫院，到頭來自己趕過別人開了深圳醫學院。變面之快即當紅花旦、文武生亦難比。不知院長面具轉換率可以破健力士紀錄？可以登上粵劇的'Nature'期刊？
四）冷面酷吏真漢子，羅漢使者除妄根
素知院長不苟言笑，不過外冷內熱、俠道古腸。院長出生草根，住公屋，於殖民地時較公平的環境突圍而出。不過成名後毫不偏私勞苦大眾，愛預留機會予富貴人家。墨子曰：「兼愛非攻」，說的都只是平均分配，但院長犧牲小我，成就大我，將大部分機會留給其他人，即聖賢也難仰望其背。不被利益蒙敝雙眼，實為佛法伏魔使者，可否授我思方劍斬斷妄根？
寫到這裹，我突然覺得院長的背影越來越大了⋯⋯
＃唔知院長千金讀邊間學校？
＃院長有冇出過email關心學生？
＃人地出生入死時院長去咗深圳？

呢樣可唔可以講多啲師兄嘅意思係中大人個底穩啲？所以第時有著數啲？

師兄呀 我冇錢去新加坡讀㗎

師兄係對體制唔滿意定點

唔洗好多錢架
你只需要賣身5年比佢

新加坡政府會資助埋你讀

i think so
因為中大主要係lecture, more systematic,唔喺pbl

一大完勝

新加坡nus好癲，真係不了

客觀事實

其實新加坡做都無香港咁好賺.......
但要賣身比佢個下煩

PBL =on9
利申 hea 9 哂所有PBL

醒到

我去完果d Oday 玩左個19trial 就放左cu 1st choice

點g 都係垃圾

Pbl trial

你今年med幾

不嬲都知大家係垃圾🤘🏻🤘🏻

Good Choice

啫係會侵埋國際學生玩禁爽皮

佢講明會收國際學生，但上限係1/3學額

但讀完要取少留星服務5年

睇嚟喺香港想讀醫真係好慘好難搵到間好嘢

有得讀咪算數啦屌

讀醫點都係自修ga啦
你pre clinical 都仲話有lecture 跟下
上到clinical years 基本上兩間大學 ge preclinical years 都唔能夠幫到你
講到尾就係去到year 4 先發覺頭三年讀ge都係垃圾
到做houseman (第7年）又發覺其實clinical years = 鳩up理論
出黎做野先係實戰
你未見過病人未睇過d症你根本唔會知道你讀緊乜鳩 淨係死記爛背
總之你讀邊間u都好，你ge目標只係合格六年 (+有reasonable ge U life享受人生, 因為出到黎做野基本上no life, 除左特定specialty)
等你有張入場卷做houseman
做houseman 呢年無論心理生理同實戰能力都會幾何級數提升，真正學識做醫生

根本上係張license最值錢

如果係咁做十年又點話又唔係白做冇糧出

咁照你咁講 啫係pre clin鳩過去就夠有師兄呢段唔知點解冇禁驚

係 我走堂鳩hea 左頭三四年咪又係咁

但係d physiology去到clinical都有d用ge

上面有巴打講左
「一句講晒夠分就mbbs，唔夠就mbchb。」

我十分同意，hku同cu 係各有各好
但對於第時畢業後嘅前路，mbbs會好一D

你做緊 MO?

我唔係做緊MO
不過以前對呢幾科都有D興趣，所以做過下research
希望今日可以幫到一D DSE同學仔，所以先分享小小

HKU個實習機會會多小小，
同埋我個人覺得填鴨式學習對醫科生唔係一件好事黎
反而自己都要去自學一D知識，對自己前景都好有幫助

你地個分揀到醫科已經好叻，加油

傻啦.. 兩間出路差唔多

不過cu人通常Nice d

利申: 報cu一d都無後悔

有冇說法話中大同港大會將來係相應既專科比較易入

讀得呢啲科點都盡量揀要求高啲學到野多啲既黎讀
始終醫科工作環境都係相對上比較嚴謹
見好多人話讀得好辛苦
但我自己覺得由讀書開始已經習慣個模式的話出黎做既時侯落差感唔會太大

贊成

依家兩間U畢業，出路根本差唔多
除非你報大學工，或者撞到個COS好老
否則衰 d 講，佢連自己下屬邊一個係邊一間大學畢業都未必記得

唔會
都係睇你個人既性格/品德
你勤力，同其他同事相處好，自然有人收

利申：之前兩間都有份教

樓上咪搞山頭文化

感覺上係有啲先甜後苦同先苦後甜既分別
辛苦大壓力讀完 工作上容易啲得心應手定係完成課程之後要花時間適應同學習完全唔同既環境
我就會揀前者

穩入醫科既人諗高一個層次應該只會care入唔入到自己想入既專科

雖然唔係讀醫 但讀緊某PBL 主導醫療科目
非常認同

其實係架，好多同學都已經有自己想入嘅專科
不過一間啱自己嘅大學都好緊要

題外話，好多大醫生都會叫返自己D仔女讀返hku嘅醫科

mbchb 係 mbbs 拉丁文咋喎

要人呀屌！！！！！！！你班仆街可唔可以生性小小呀！！！！！！！！

mbbs啲professor 好啲呀
之前個陳沛然議員都係港大出黎喇

做咩姐你。。。。

【本報訊】今屆中學文憑試（DSE）12名考獲7科5**的狀元中，9人表示想讀醫科，其中4人表明想選擇中文大學醫學院環球醫學課程，暫未有人公開表明想選擇香港大學醫學院。大學之間現有協議，由DSE成績公佈至修改選科日期截止期間，不能與申請考生聯繫。但據悉，港大醫學院助理院長孔繁毅前晚親自致電多名狀元及考獲48分的考生，邀請他們昨到瑪麗醫院出席講座及參觀。港大更於講座中，指可提供高達約150萬元獎學金及津貼等，被指違反協議兼以銀彈攻勢搶人。
中大高層斥大蝦細
有中大高層亦稱收到有關投訴，直斥港大明目張膽違背協定，「你作為香港嘅龍頭大學喎，你大蝦細啫 𠵱家！」

據聯招網頁，九所「大學聯招辦法」參與院校及SSSDP「資助計劃」院校就修改課程選擇的協議，為確保聯招公平公正，由DSE成績公佈日至修改課程選擇截止日（即本月10至13日），九所院校需暫停提供任何有關課程選擇的建議或輔導。

港大醫學院發言人表示，DSE成績公佈後，有個別報讀港大醫學院的同學，向港大查詢有關獎學金申請資格及金額等資料。醫學院基於公平原則，決定向所有合資格申請獎學金的申請人，交代獎學金詳情，並沒有主動爭取申請人更改志願或爭取他們報讀本校課程。
■記者陳沛冰

而家知點解咁多年黎D狀元去哂港大未